繼「無症狀感染不算感染」，中國又發明「常陽患者」新概念

國家衛健委公布，稱武漢現有重症病例24日清零。央視新聞報導，國家衛健委醫政醫管局監察專員焦雅輝表示，武漢現有確診病例已降至47人，其中30多人長期核酸不轉陰，為常陽患者。常陽患者只是核酸一直不轉陰，但已無需治療。「現在，基本可以宣告整個醫療救治工作取得了重大勝利」。

網友對國家衛健委公布的好消息卻充滿了疑惑，大家共同的問題是：「常陽患者到底有沒有傳染性」，有網友焦急的問「請專家出來回答：到底有沒有傳染性，下個月要去武漢出差」，下方竟也有網友馬上回應：「這個時間敢去武漢出差也不是一般人了」。

另外，網友也好奇，到底什麼是「常陽患者」？「越來越多的科技術語讓我迷糊。常陽？是不是理解為：這些人隨時檢測都是陽性，但卻是健康人。那麼你要是檢測我是陽性，我也沒症狀，怎麼判斷我是患者還是健康人？」「換句話就是沒得治療」，更有網友直言「慎重啊！！！別再禍害武漢人民了…」。

---------------------------------
借位文宣
我地幾位手足搞咗個Youtube Channel，以動畫方式講述社會學及哲學內容，宣揚民主自由理念，歡迎大家訂閱及分享。
最新一集：法治如何淪為維穩工具？

係人都知病人一係病好一係死，
所以又唔會病好又唔會死嘅就唔係病人

呢度可能多幾百票， 手足可唔可以幫我置頂
行動post-多一票就係多,DSE散場派選民登記表,唔想到時立法會選舉又輸幾票

你唔驗佢就處於有病同冇病嘅狀態

薛定諤的貓

有毒氣體對人無害

王重陽
終南山

活死人？